iPhone8十連裂 美國再現兩例面板開裂

中評社北京10月11日電／自蘋果iPhone8／iPhone8 Plus正式開賣以來，新手機“爆裂”事件接連發生。昨日，有消息稱，美國又報告兩例iPhone8系列手機面板開裂事件。

消息稱，美國紐約州羅徹斯特一名男子持有的iPhone 8 Plus在使用Qi無線充電座時突然電池膨脹撐開機殼。此外，知名網絡論壇Reddit也有人貼出他父親新收到的iPhone 8 Plus，開箱就發生電池膨脹裂開，結果也是蘋果換新處理。

雖然事主爆裂的iPhone送回立刻免費獲得更換，但這已經引起公眾的質疑。

無獨有偶，昨日媒體報道，中國嘉興也出現了一例iPhone8充電時冒煙後殼炸裂的事件。

加上這三起事件，蘋果新款iPhone目前至少已經有10起電池膨脹致使外殼爆裂事件。

蘋果方面此前表示，新機炸裂初步調查的情況是出現了電池的膨脹，但並非是嚴重的安全性事件，跟爆炸無關，詳細的調查結果一經確認便會公布。

雖然新機發生的電池膨脹事件在多家手機廠都發生過，比起三星 Note 7 的爆炸事件，iPhone新機電池膨脹炸裂並不算嚴重。同時以iPhone8系列百萬級的銷量，目前10起炸裂案例也完全可以歸咎為正常範圍內的電池問題，尚不足以威脅到安全問題。

但值得注意的是，因電池膨脹而發生炸裂在iPhone歷史上卻尚屬首次。而作為行業標杆的蘋果，在設計及良率上出現問題的幾率也不大。

問題究竟出在哪？

有業內人士認為，蘋果新品的爆裂事件既不是設計缺陷，也不是良品率的問題，而是由蘋果採用的金屬中框加玻璃後蓋導致的。玻璃的伸縮空間比較小，玻璃材質便會和屏幕之間出現開裂，而過往使用金屬機身時，就不存在這個問題，因為金屬的承載能力更高。

而iPhone8／ 8 Plus之所以採用金屬中框加玻璃後蓋的外觀設計，其主要原因之一是其首次增加了無線充電功能，因為一旦延續上一代金屬機身設計，無線充電將難以實現。同時實現無線充電功能還需要在iPhone8／8 Plus後蓋內側加上線圈，這至少給手機內部增加了0.23mm的厚度。那麼，iPhone8／8 Plus新機炸裂的原因很有可能是首次採用無線充電而間接導致的。

不過，具體原因還有待蘋果詳細的調查後，正式確認並說明新機炸裂緣由。

我覺得iPhone一定要買s系列
之前iphone 6易彎，iPhone 5的掉漆門，iPhone 4的天線門

咩係門？

iphone8爆裂門

而家呢部咪7s 囉

6s 都有生銹問題

我唔覺得呢部係7s, 成個樣都唔同左啦
而且s系列同無s既係一樣樣
6s生銹問題又真係幾嚴重

問題不大

ifans: 炸裂不算爆炸

有錯咩

......你唔覺係你既事

事實呢部8就係7s 改名做8只係唔想同X(iphone 10)距離感太大

電池鼓脹什麼的都是小事，用針扎一下放氣照樣用

咪就係

iPhone 6, iPhone 6s, iPhone 7到到而家iPhone 8都係同一個樣喎

Samsung good job la

出左幾百萬部，得10單案例，唔算嚴重掛
宜家一爆都上硬報紙，買來搏出位都得

跳代出一定有問題 叫返7s可能好好地

點為之同一個樣

事實上呢部真係8，你試下去apple叫佢比部7s你，睇下佢比部咩你
而加係你覺得係7s, 但事實證明左唔係

***: 爆炸燒屋的都是小事，換個房子買多部